中共元旦起將統一管理網路密碼 網民：天呀！管完狗後要管密碼！

綜合媒體報導，中國十三屆全國人大常委會在今年10月26日表決通過《中華人民共和國密碼法》，將自明年1月1日起正式實施，中國政府將設立國家密碼管理局統一管理全中國的網路密碼，以確保網路與訊息安全。

《中華人民共和國密碼法》將密碼分為核心密碼、普通密碼和商用密碼等3類，此外，該法還規定，政府對網路密碼擁有管理權，不但要對有安全隱患者建立預警制度，還要消除隱患保障國家安全。

對此，范雲表示，中國對密碼的管理包括個人密碼，說是管理密碼以維護國家安全，實際是監看加上預防性逮捕。他批評，「是在哈囉？密碼中共管，還叫密碼？我只有一句話：明年1月11日，會決定我們與中共的距離！」

許多網友也留言表示，「以後忘記密碼不要問我，問黨」、「從思想控制到全面控制，現在是網路時代，這招毒，也可惡」、「好恐怖喔，生活與思想都是透明的」、「天呀！管完狗後要管密碼！」

冇自由=咩都冇

以後中國没有密碼, 只有中共碼 。

標題：唔記得左銀行密碼 點搞
Comment:問黨

小粉紅有咩表示

老實講，佢地仲未分到邊個係主人同狗嘅關係

支持支共殘虐支那漢人！！我哋只要求港台滿蒙東土圖博等獨立，支共點玩鳩支那人我哋都唔反對！！因為你哋都係支持支共殘虐我地香港人嘅！！

轉個頭D Account比5毛軍用

個政權又唔係廯地選出黎 佢駛撚理你地睇法
佢係咁仆街鐘意唱反調 你鐘意食飯 佢迫鳩你食面 你鐘意call G 佢迫鳩你玩pubg 都得架 吹咩
That’s why 我地香港人爭取真普選
夏蟲不可語冰 講多晒氣

中國是人權最女既地方

中共密碼法: 比你密碼我，完。

好多以為做順民唔講共產黨壞話就冇事
只係時辰未到乍

銀行d錢可以任用

果然係世界上最自由既地方

密碼都可以共享

銀行密碼俾埋你?

用 windows, 用 mac 有冇咁諗？

我以爲本來都比左

以後買中國產品密碼會否直上中共

你估佢無用你D password 去唔同地方試咩

就嚟可以整反革命系列單張派俾中國遊客